金巴停駛 澳門向港「全面封關」 防止香港對澳門輸出病毒

【本報訊】港府遲遲拒絕全面封關，導致本港武漢肺炎確診人數直逼900。反觀澳門至今只錄得43宗個案，但抗疫措施遠比香港進取。港珠澳大橋穿梭巴士（金巴）公司表示，金巴港澳線明日凌晨零時起暫停營運；大橋澳門邊檢大樓的停車場亦同時停運。換言之，港人將無法自行經陸路、水路、甚或直升機往返澳門，被澳門「全面封關」。

金巴公司昨日發表通告，為了配合當前疫情防控需要，金巴港澳線由明日零時起暫停，直至另行通知。香港至澳門尾班車將於今晚8時開出，澳門至香港尾班車亦在今晚8時開出。

穿梭港珠澳大橋的金巴明日凌晨零時起暫停營運。資料圖片
仍可經珠海入境

相關新聞：驅悼8.31市民 警長確診 120名PTU或須入營檢疫

澳門交通事務局亦宣佈，位於港珠澳大橋澳門邊檢大樓東側、專供外來車輛使用的東停車場，由明日凌晨零時起暫停營運，意味公眾將無法自駕前往澳門。

早前往來澳門的直升機及船隻已經暫停，換言之，明日起將無直接方法由香港前往澳門。在現行政策下，即使經珠海進入澳門，亦要先在廣東自費隔離14天，抵澳後再接受澳門14天隔離，即是要花至少28天，才能成功進入澳門。

澳門至昨日共錄得43宗確診個案，昨日新增患者為一名53歲女文員，與丈夫於2月4日至3月30日於葡國度假，主要逗留地點為里斯本及法羅（Faro），其間曾接觸過於3月26日在當地確診的親友（丈夫的姊姊）。患者與丈夫於3月30日由里斯本乘坐荷蘭皇家航空（KL1694，座位1D）到阿姆斯特丹後再轉乘KL887航班（座位5C）於31日到香港，同日下午由旅遊危機辦專車經港珠澳大橋口岸接回澳門。

好事嚟㗎

澳豬好波

澳門歧視香港

唔通要比你班香港人連累咩

班賭仔點算

藍絲今次仲鬧唔鬧澳門封關好

柒婆又話大家係一家人既?

等睇香港大爆發
雖然我唔想
但香港今次一定要死好多人
777正係想咁

30000 Thanks

被封關

林太
人地唔撚舍你喎

柒婆又扮睇唔到

777反應最快

歧視香港

平機會出聲未

有葡萄牙護照係不同凡響，渡假都返祖國

乘機取消九月選舉？

我覺得唔會
選舉前用疫情分化
連TOPIC都唔洗自己諗

其實廣東仲好波今次
澳門班水貨佬中囯人今次徹底地冚家剷
都係因為廣東封死澳門
澳門其實一路都玩法律罅冇封死支那

澳門撚日日見住應該明

今次香港人滿意啦，真係全面封關